內地客冇晒影 商戶呻生意冷清 內地客：港人變很兇 未必會再來

大年初一的尖沙嘴未如以往的公眾假期般熱鬧，內地旅客熱點包括藥房、化妝品店舖都顯得十分冷清，平時泊滿在門口的旅行篋也消失得無影無蹤。

有受花車巡遊封路點一帶的藥房職員透露，今年感覺特別冷清，以往生意客源中超過一半是內地客，今日幾乎不見內地客，主要做本地客和東南亞旅客生意。合成香水老闆葉先生指，今天人流的確比平日稍減，他指希望趁年初一做多點遊客生意，但觀察到遊客的消費意欲不及以前旺盛，由最高峰期一次過買數千元減至近一年約每人花費1,000元左右，他指大部分同行都減價吸客，其店內也減價至約七八折應市。

廣州遊客劉先生與家人一家五口到訪，他表示難得放假齊人所以舉家來港度歲，感受一下香港的過年氣氛，不過今天來到尖沙嘴感覺比較少人。他沒有特別統計是次旅行的消費，指遇到合適的東西就會買，花費最多仍在住宿方面，不過酒店房價比平日便宜，他今次住在銅鑼灣五星級酒店，以往一晚房價要約1,500元，今次只消1,000元便有交易。

同樣首次在新年來港過年的海口旅客Joey指，三日兩夜花費約5,000元，與以往相約，她指內地不會大規模封路舉辦花車遊行這類表演，因此覺的得香港的節日氣氛較濃厚，但她與朋友均認為五六年前來港港人比較熱情，但今次的態度「好像變得很兇，沒甚麼耐性。」因此未必會再來港旅遊。

太好了

又話有五千團落左黎既 ? d 人去晒邊？

行完就走，咩都無買

落黎行乞嘛，街口又多左幾個，新年不知幾好搵

無比利是咪兇囉

比完500蚊即刻變乞錢聖地
帶旺當地

香港人：ＷＦＣ？Ｄ錢我賺嫁？

仲係好撚多

黎多次南京大屠殺咪又係照黎

對得多你班蝗唔閪面就假